\documentclass[12pt,a4paper]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[indonesian]{babel}
\usepackage{geometry}
\usepackage{longtable}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{listings}
\usepackage{xcolor}

\geometry{margin=2.5cm}

\definecolor{codebg}{RGB}{247,247,247}
\lstdefinestyle{pumlstyle}{
  basicstyle=\ttfamily\small,
  backgroundcolor=\color{codebg},
  frame=single,
  breaklines=true,
  columns=fullflexible
}

\title{Laporan Desain Sistem MediChart EMR v2}
\author{Tim Pengembang MediChart}
\date{\today}

\begin{document}

\maketitle
\tableofcontents
\newpage

\section{Pendahuluan}
MediChart EMR v2 merupakan pengembangan lanjutan sistem rekam medis berbasis web single-page.
Fokus utama versi ini mencakup Role-Based Access Control (RBAC), Diagnostic Reports,
dan dokumentasi teknis yang komprehensif.

\section{Deskripsi Sistem}
Sistem berjalan sepenuhnya pada browser dengan penyimpanan data menggunakan localStorage
dan sessionStorage. Tidak ada backend server pada implementasi ini.

\section{Arsitektur Sistem}
Arsitektur dibagi menjadi lapisan presentasi, logika bisnis, data, dan keamanan.
Ringkasan diagram tersedia pada berkas:

\begin{itemize}[leftmargin=1.2cm]
  \item docs/component-diagram.puml
  \item docs/package-diagram.puml
  \item docs/package-diagram-detailed.puml
\end{itemize}

\section{Desain Antarmuka}
Antarmuka terdiri dari halaman login, app shell, panel pasien, panel laporan diagnostik,
dan panel administrasi sesuai hak akses peran.

\section{Desain Data}
Entitas utama mencakup User, Patient, Encounter, ClinicalNote, Problem,
dan DiagnosticReport.

\section{Desain Keamanan}
Keamanan sistem mencakup autentikasi, otorisasi berbasis role, validasi form,
dan pembatasan akses komponen UI sesuai peran.

\section{Perbandingan Fitur v0 dan v2}
\begin{longtable}{|p{4cm}|p{4.5cm}|p{5.5cm}|}
\hline
\textbf{Aspek} & \textbf{MediChart v0} & \textbf{MediChart v2} \\
\hline
Autentikasi & Belum ada RBAC & Login, sesi, dan role-based access \\
\hline
Peran pengguna & Satu aktor dokter & Dokter, Perawat, Admin \\
\hline
Data klinis & SOAP dan Problem List dasar & SOAP, Problem List, Encounter, Diagnostic Reports \\
\hline
Manajemen pengguna & Tidak ada & Tersedia untuk Admin \\
\hline
Dokumentasi & Diagram dasar & UML/DFD diperbarui + laporan formal \\
\hline
\end{longtable}

\section{Lampiran Source PlantUML}
Contoh lampiran source PlantUML (lengkap ada di README):

\begin{lstlisting}[style=pumlstyle]
@startuml
top to bottom direction
rectangle "UI_Layer" as UI
rectangle "Core_Domain" as CORE
rectangle "Security_Auth" as SEC
rectangle "HL7_Connector" as HL7
UI -down-> CORE
SEC -right-> CORE
CORE -right-> HL7
@enduml
\end{lstlisting}

\section{Kesimpulan}
MediChart EMR v2 berhasil memperluas fungsi klinis, meningkatkan kontrol akses,
dan menyediakan dokumentasi siap presentasi maupun laporan formal.

\end{document}